[
    {   
        "question": "ไฟลัม (Phylum) กลุ่มใด ไม่มีเนื้อเยื่อที่แท้จริง",
        "A": "ไฟลัมพอริเฟอรา (Phylum Porifera)",
        "B": "ไฟลัมไนดาเรีย (Phylum Cnidaria)",
        "right": "ไฟลัมพอริเฟอรา (Phylum Porifera)",
        "info": "ไฟลัมพอริเฟอรา (Phylum Porifera) ยังไม่มีมื้อเยื่อที่แท้จริง พบทั้งในน้ำเค็มและน้ำจืด ส่วนใหญ่จะอยู่ในน้ำเค็ม มักพบอยู่ตามโขดหิน ก้อนหินตั้งแต่ระดับชายฝั่งทะเลจนถึงทะเลลึก มีหลายสีสวยงามรูปร่างภายนอกไม่มีสมมาตร (Asymmetry) รูปร่างเป็นก้อน ๆ บางชนิดมีลักษณะคล้ายแจกัน"
    },
    {
        "question": "หอยจัดอยู่ในไฟลัม (Phylum) กลุ่มใด ",
        "A": "ไฟลัมมอลลัสคา (Phylum Mollusca)",
        "B": "ไฟลัมแพลทีเฮลมินทิส (Phylum Platyhelminthes)",
        "right": "ไฟลัมมอลลัสคา (Phylum Mollusca)",
        "info": "ไฟลัมมอลลัสคา (Phylum Mollusca) ลักษณะเด่นของสัตว์กลุ่มนี้คือ มีลำตัวนิ่ม ปกคลุมด้วยแมนเทิล (Mantle) อาจไม่มีเปลือกแข็งหุ้ม เช่น หมึก แต่ส่วนใหญ่มีเปลือกแข็งหุ้ม ได้แก่ หอยทุกชนิด ทั้งฝาเดียวและสองฝา ลิ่นทะเล"
    },
    {
        "question": "ไฟลัม (Phylum) กลุ่มใด มีสัตว์มากชนิดที่สุด",
        "A": "ไฟลัมตอร์ดาตา (Phylum Chordata)",
        "B": "ไฟลัมอาร์โทรโพดา (Phylum Arthropoda)",
        "right": "ไฟลัมอาร์โทรโพดา (Phylum Arthropoda)",
        "info": "ไฟลัมอาร์โทรโพดา (Phylum Arthropoda) เป็นไฟลัมที่มีสัตว์มากชนิดที่สุด คือ มากกว่าสัตว์ในไฟลัมอื่น ๆ รวมกัน มีประมาณ 1 ล้าน สปีชีส์ สัตว์ในไฟลัมนี้เรียกว่า พวกอาร์โทรพอด (Arthropod)"
    },
    {
        "question": "สัตว์ชนิดใดมีการปฏิสนธิภายใน",
        "A": "ปลาหางนกยูง ",
        "B": "กบ",
        "right": "ปลาหางนกยูง ",
        "info": "สัตว์ที่มีการปฏิสนธิภายในร่างกายและคลอดลูกออกมาเป็นตัว ได้แก่ สัตว์ที่เลี้ยงลูกด้วยน้ำนมและปลาบางชนิด เช่น ปลาหางนกยูง ปลาสายรุ้ง ปลาสอด เป็นต้น ส่วนการสืบพันธุ์ของกบนั้นมีหลากหลายมาก ส่วนการปฏิสนธิจะเกิดขึ้นภายนอกตัว"
    },
    {
        "question": "ดอกไม้ทะเล สืบพันธุ์แบบใด",
        "A": "การแบ่งตัวจากหนึ่งเป็นสอง",
        "B": "ปล่อยไข่และเสปิร์มออกมาผสมกันในน้ำ",
        "right": "การแบ่งตัวจากหนึ่งเป็นสอง",
        "info": " ดอกไม้ทะเลมีการสืบพันธุ์ได้ 2 วิธีคือ แบบไม่อาศัยเพศโดยการแบ่งตัวจากหนึ่งเป็นสองตามความยาวจากฐานหนวดลงไปยังฐานยึดเกาะด้านล่างและการสืบพันธ์แบบอาศัยเพศ โดยดอกไม้ทะเลบางชนิดมีสองเพศอยู่ภายในตัวเดียวกัน หรือแยกเป็นตัวผู้และตัวเมีย ส่วนปะการัง สามารถสืบพันธุ์ได้ 2 แบบ คือ แบบอาศัยเพศ และแบบไม่อาศัยเพศ การสืบพันธุ์แบบอาศัยเพศเกิดขึ้นเมื่อปะการังเติบโตเต็มที่ โดยทำการปล่อยไข่และเสปิร์มออกมาผสมกันในน้ำ เกิดเป็นตัวอ่อนที่เรียกว่า พลานูลา (planula)"
    },
    {
        "question": "สัตว์สะเทินน้ำสะเทินบกถ้าเป็นตัวอ่อนใช้อวัยวะส่วนใดหายใจ",
        "A": "เหงือก",
        "B": "ปอด",
        "right": "เหงือก",
        "info": "สัตว์สะเทินน้ำสะเทินบกส่วนใหญ่จะมีการเปลี่ยนแปลงรูปร่างทั้งภายนอกและภายในอย่างสิ้นเชิง ไปตามวงจรชีวิต ตัวอ่อนอาศัยอยู่ในน้ำ หายใจด้วยเหงือก เมื่อโตขึ้นจะเปลี่ยนรูปร่างอาศัยอยู่บนบก หายใจด้วยปอดหรือผิวหนัง"
    },
    {
        "question": "สัตว์ชนิดใดที่มีกระดูกสันหลังแต่ไม่มีขากรรไกร",
        "A": "ปลาแลมเพรย์",
        "B": "ปลาแองเลอร์",
        "right": "ปลาแลมเพรย์",
        "info": "สัตว์มีกระดูกสันหลังที่ไม่มีขากรรไกรเป็นสัตว์น้ำ ได้แก่ ปลาไม่มีขากรรไกรส่วนใหญ่จะสูญพันธุ์ไปแล้ว ปลาไม่มีขากรรไกรที่พบในปัจจุบันคือ ปลาปากกลม ซึ่งได้แก่  แฮกฟิช  (hagfish) เป็นปรสิตภายนอกของปลาหลายชนิด และ แลมเพรย์  (lamprey) ซึ่งมีรูปร่างคล้ายปลาไหล มีโครงร่างเป็นกระดูกอ่อนและไม่มีครีบคู่เหมือนปลาทั่วไป"
    },
    {
        "question": "ยีสต์สืบพันธุ์แบบใด",
        "A": "การแตกหน่อ",
        "B": "การแบ่งตัวออกเป็นสอง",
        "right": "การแตกหน่อ",
        "info": "การแตกหน่อเป็นการสืบพันธุ์ของสัตว์ชั้นต่ำ โดยเมื่อเจริญเติบโตเต็มที่แล้ว จะมีการสร้างเนื้อเยื่อข้างลำตัวงอกออกมา หลังจากติดอยู่กับตัวแม่ระยะหนึ่ง จะหลุดออกมาเป็นอิสระตามลำพัง สัตว์ที่มีการสืบพันธุ์ลักษณะนี้ ได้แก่ ไฮดรา ยีสต์ ฟองน้ำ ในพืชชั้นสูงก็มีพวกขิง ข่า กล้วย ไผ่ เป็นต้น"
    },
    {
        "question": "ของเสียของปลาถ่ายออกเป็นอะไร",
        "A": "ยูเรีย",
        "B": "เฟลมเซลล์ ",
        "right": "ยูเรีย",
        "info":"ยูเรีย (Urea) มีสถานะเป็นของแข็ง แต่สามารถละลายในน้ำได้และมีความเป็นพิษน้อยกว่าแอมโมเนีย ร่างกายจึงกำจัดยูเรียออกมาในรูปของสารละลาย โดยสิ่งมีชีวิตที่กำจัดของเสียในรูปของยูเรีย ได้แก่ สัตว์เลี้ยงลูกด้วยน้ำนม สัตว์สะเทินน้ำสะเทินบก ฉลาม และปลากระดูกแข็งบางชนิด"
    },
    {
        "question": "อาณาจักรสัตว์แบ่งเป็นกี่ไฟลัม",
        "A": "9 ไฟลัม",
        "B": "4 ไฟลัม",
        "right": "9 ไฟลัม",
        "info": "สัตว์ต่าง ๆ มีวิวัฒนาการมาจากสิ่งมีชีวิตที่มีเซลล์เดียว ปัจจุบันสามารถแบ่งออกได้ถึง 9 ไฟลัม ดังนี้ ไฟลัมพอริเฟอรา (Porifera) ไฟลัมซีเลนเทอราตา (Coelenterata) หรือไนดาเรีย (Cnidaria) ไฟลัมแพลทีเฮลมินทิส (Platyhelminthes) ไฟลัมนีมาเทลมินทิส (Nemathelminthes) หรือนีมาโทดา (Nematoda) ไฟลัมแอนเนลิดา (Annelida) ไฟลัมมอลลัสคา (Mollusca) ไฟลัมอาร์โทรโพดา (Arthropoda) ไฟลัมเอไดโนเดอร์มาตา (Echinodermata) และไฟลัมคอร์ดาตา (Chordata)"

    }
]